1.RAM的中文含义是（）
	A、移动存储器			B、硬盘存储器
	C、只读存储器			D、随机存储器
答案：D
2.word文档的默认文件扩展名
	A、TXT			B、WPS		C、DOC			D、ERI
答案：C
3.按下（）组合键，可以实现撤销操作
	A、Ctrl+C			B、Ctrl+Z		C、Ctrl+G			D、Ctrl+B
答案：B
4.根据计算机网络的覆盖范围，可以把网络划分为三大类，以下不属于其中的是（）
	A、广域网		B、城域网		C、局域网		D、宽带网
答案：D
5.计算机中，当前应用最普遍的字符码是（）
	A、ASCII码		B、汉字编码	C、BCD码			D、内码
答案：A
6.Excel是一种主要用于（）的工具。
	A、画图		B、上网	C、放幻灯片	D、绘制表格
答案：D
7.在空白幻灯片中不可以直接插入（）。
	A、艺术字		B、公式	C、文字	D、文本框
答案：C
8.新建一个演示文稿时第一张幻灯片的默认版式是（）。
	A、项目清单		B、两栏文本
	C、标题幻灯片		D、空白
答案：C
9.计算机键盘上的大小写转换键是（ ）
	A、Insert		B、Delete		C、Home		D、Caps Lock
答案：D
10.下列（）设备属于输入设备。
	A、HD-DVD			B、CD-ROM		C、扫描仪		D、绘图仪
答案：C
11存储容量中的1G是指（ ）。
	A、1GB				B、1Gb
	C、1G bits			D、不一定，具体情况具体分析
答案：A
12文档中的页眉和页脚只能在视图中显示（）
	A、草稿			B、Web版式
	C、页面版式		D、阅读版式
答案：C
13.在Windows 中，为了弹出“显示属性”对话框以进行显示器的设置，下列操作中正确的是
A、用鼠标右键单击“任务栏”空白处,在弹出的快捷菜单中选择“属性”项
B、用鼠标右键单击桌面空白处,在弹出的快捷菜单中选择“属性”项
C、用鼠标右键单击“我的电脑”窗口空白处,在弹出的快捷菜单中选择“属性”项
D、用鼠标右键单击“资源管理器”窗口空白处,在弹出的快捷菜单中选择“属性”项
答案：B
14、在 Windows中有两个管理系统资源的程序组，它们是____。
A.“我的电脑”和“控制面板”		B.“资源管理器”和“控制面板”
C、“我的电脑”和“资源管理器”	D.“控制面板”和“开始”菜单
答案：A
15.在Windows“资源管理器”窗口右部选定所有文件，如果要取消其中几个文件的选定，应进行的操作是
A、用鼠标左键依次单击各个要取消选定的文件
B、按住Ctrl 键，再用鼠标左键依次单击各个要取消选定的文件
C、按住Shift键，再用鼠标左键依次单击各个要取消选定的文件
D、用鼠标右键依次单击各个要取消选定的文件
答案：B
16.当电脑出现故障时，首先建议尝试的解决方法是
A.重启		B.重装系统    C.拆开看看	  D.送校外维修站
答案：A
17.当朋友的电脑故障无法解决时，你会建议ta
A.先找“蓝精灵”寻求帮助			B.去校外找维修店
答案：A
18.工匠精神的精神内核是（多选）
A.执着专注		B.精益求精		C.一丝不苟		D.追求卓越
答案：ABCD
19.计算机中所有信息的存储都采用（）
A. 二进制		B. 八进制		C. 十进制		D. 十六进制
答案：A
20.计算机能够直接执行的计算机语言是（）
A. 汇编语言 	B. 机器语言 	C. 高级语言 	D. 自然语言
答案：B
21.一个完整的计算机系统包括____。
A.主机、键盘、显示器	B.计算机及其外部设备
C.系统软件与应用软件	D.计算机的硬件系统和软件系统
答案：D
22.DRAM存储器的中文含义是____。
A.静态随机存储器			B.动态只读存储器
C.静态只读存储器		D.动态随机存储器
答案：D
23.个人计算机属于____。
A.小巨型机 	B.中型机		C.小型机 		D.微机
答案：D
24.一个字节的二进制位数是____。
A.2	B.4	C.8		D.16
答案：C
25.在微机中，存储容量为5MB，指的是____。
A.5×lO00×1000个字节	B.5×1000×1024个字节
C.5×1024×1000个字节	D.5×1024×1024个字节
答案：D
26.在下列存储器中，访问速度最快的是____。
A.硬盘存储器	 B.软盘存储器
C.半导体RAM(内存储器) 	D.磁带存储器
答案：C